NSGANetV2  (MSuNAS)

[Оглавление](../../Papers/automl/Оглавление.md)
NSGA-II это multiobjective algorithm
Используют какие-то суррогаты: верхнего уровня для архитектуры и нижнего для весов. 
Кажется это подобно вспомогательным моделям
Им нужно 350 моделей для построения суррогата уровня архитектуры, для OFA нужно 16000
Веса суперсети используются только в качестве инициализации. Есть статьи про то, что слабая корреляция между точностями сетей с весами из гиперсети и обученнных SGD.
Для обучения суррогатной модели предсказания точности можно использовать офлайн обучение, равномерно распределённых архитектур или образцов с высокой точностью. В MSuNAS суррогатная модель обучается на ближайших к trade-off границе. Причём используется online обучение.
Multi-Objective NAS: Тут понимаются в том числе когда на точность и под железо
Гиперсеть тренировалась с гиперпараметрами OFA
Тестили не только на imagenet/cifar
Оптимизация по пяти параметрам: accuracy, params, MAdds, CPU, GPU latency
![89cd112de6f49d8817c02df5f0e4cc2c.png](../../_resources/e744315c430d42738167cd9021351ed0.png)
# Approach
Задача оптимизации формируется как двухуровневая: веса и архитектуры. Также цели оптимизации разбиваются на две группы: там где учитываются веса и архитектура (точность, робастность к атакам) и только архитектура (количество параметров, количество операций с плавающей точкой, latency)
## Search space
Размерности: Глубина, ширина, размер ядра и размер входа.
Следуя подходам (MnasNet, MobileNetV3, OFA) Представляют сеть как пять последовательно соединённых блоков с уменьшением размера feature map и увеличения количетства каналов. Каждый блок на входе имеет слой со страйдом 2, в каждом блоке можно минимум 4го слоя. Каждый слой имеет inverted bottleneck (mobilenetV2). *Поиск происходит по expansion rate в первом 1 х 1 слое и размере ядра separable conv(??)* Входной размер от 192 до 256.  Используется кодирование сети в виде строки из цифр фиксированной длины. Если нет слоёв ставится 0.
![303f302aa0f40d35e71f64d73a7961b6.png](../../_resources/0a0dfee6e02e4c6b8952214b35b3b33b.png)
![7d3c0692f75083c01968344b2d186a5f.png](../../_resources/77982548c3d64cfda8e4b39407bea406.png)
## Speeding Up Upper Level Optimization (архитектуры)
Нужна модель предсказания точности сети которая
- Имеет высокую ранговоую корреляцию с истинной производительностью модели
- Сводит количество архитектур для обучения SGD к минимуму

Для решения данной задачи используют 4 типа моделей: Обычный многослойный перцептрон, классифицирующие и регрессионные деревья (CART), Радиально базисные функции (RBF) и Gaussian Process (GP). Каждую итерацию выбирается лучшая на основе кросс валидации с 10тью фолдами. 

## Speeding Up Lower Level Optimization
Использование гиперсети.



# Outro
Суррогатные модели PNAS, MetaQNN. Они направлены на экстраполяцию, а не интерполяцию
![e0a3af86effd055e028e0744a8b1eade.png](../../_resources/cd252ad31e8640cd96a7f1edb36e58f6.png)
[Оглавление](../../Papers/automl/Оглавление.md)